男人的浪漫（13）NOKIA Connecting People

經典機皇

Nokia 8110

Nokia 3310

旗艦機

Nokia 8 Sirocco

Nokia 8

中階機皇

Nokia 7 Plus

中階機

Nokia X6

Nokia 6.1/ Nokia 6 2018

低階機

Nokia 5.1

Nokia 3.1

第三世界機

Nokia 2.1

Nokia 1

等kaios出咗whatsapp買部嚟玩吓

lm

kaios

everyday mission: fk u Microsoft

唔知8110有冇機會偷步

換啲新木馬圖啦

有啊

TENAA lays out details of Nokia 5.1 Plus

又一部M額機會喺支那出
唔知HMD係唔係做過research，覺得支那人鐘情M額而其他國家嘅人就憎M額，所以將啲M額機放哂去支那賣

其實入部X6玩下好唔好
見佢而家正價賣又有貨

其實點解要買x6

呢個post都大把人話買X6

有6.1唔買買X6...

Bluetooth certification confirms the Nokia X6 will go global - news

仆街8110偷步行貨都有炒價

咩機呀?

8仔

Nokia 7 Plus 一跌破3000就即入部俾老母

破咗喇

大鋪喎

咁又未，而家仲賣緊密3188
但8S就開始跌

你望8s跌
我望8跌

有錢多好

8應該無得跌啦，應該停產嘅啦

過渡機
但手工精細，跌都唔爛

等咗好耐8s

8110黃色係咪全世界都冇現貨

大鋪都無？

我之前問過凶宅話黃色要去online shop訂先有, 黑色先有現貨

我見豐澤個網寫要係佢個唔知乜鳩嘢club嘅vip會員先有得訂 係咪即係街貨唔會有黃色

百記都無黃色

好多落機亞機都跌唔爛

百記賣9xx唔知有乜色，又帶頭炒

仆佢個街想買隻啱心水嘅顏色都咁鳩難 唔通要屈服買黑色

唔急用咪等下先

百老匯呢間垃圾公司不嬲都財迷心竅

買咗黑色
個app store 暫時乜都冇
但可以用到telegram web

大鋪都炒正仆街嚟

無撚有錯，已經好耐無幫襯佢

Imos 唔見有8S

見到dummy但冇問有冇貨

新人
喺csl公價訂咗黑蕉，要14日
嗰時仲想現客出7+但要3288
最後去百記出，so far so good
不過八達通SIM 仲未試到（讀到卡餘額不過著mon好似嘟唔到 ）

呢個喺第二個平衡時空
行貨一係無機，一係食炒價

8換7plus是否不智？

是

否

睇你打機定日常用

打機表示8仔平靚正

各位想買X6嘅巴打

性價比挑紅米 Note 5！Nokia X6 下月到港

1人CEO好嘢

係十人部門港澳台總經理

845機幾時先肯出

855出嘅時候

636好過430幾多？有啲想換

我諗最大嘅分別都係GPU上面

如果7plus個價又好似同8差不多

只打一隻遊戲

660又好似同835差唔多

其實係

835閹割版就係660
660閹割版就係636

未出660 以為660係653用14nm
點知黎個大躍進

幾時先出部用845, 仲要唔M額的話我即衝

好似換660暫時最抵

然而6系同8系gpu差好多

特登嫁
如果唔係分唔到8系同6系

唔係勁打3D game嘅6系都夠用啦

心目中仲係等Nokia公佈710新機再睇睇點，希望係7 plus升級版，改善下音質就perfect

pubg 夠唔夠?

冇玩唔知，等其他人答

如果係噉的話真係可以考慮換7plus

聽講開中等效能都算順

原來我部7plus 都有事，插完3.5mm 喇叭照出
要重啟先可以3.5mm 出聲，可能是bug

係bug 黎

一般

想高清又順一定要8系？

係用iPhone
但Android 應用係一般公事方便過iOS

Nokia 7 plus 同8都冇arcore?

頂...淘左先出

Nokia 7 Plus gets ARCore support. Google’s new AR app “Measure” available in Play Store now

請問知唔知8會唔會有？

早買早享受

好撚爭札 x6 or 7+
x6個ai 好吸引又有全屏咁 好靚仔
7＋影相又好啲 又大電

x6好似冇nfc

我無nfc呢個需要
如果x6出到平平地唔過兩千會買

想問Nokia影既相出黎質素點
用緊zf3覺得已經幾好
因為唔係用過好多機 唔太識睇

太陽台算唔算

仲未送到

上台?

太陽有淨機賣

又昆人有淨機賣 ？

無咩，佢成有個零售價

佢上台價先2898，要12個月合約
另有出SIM優惠價，機價2988 + SIM card $106 = 3094

7 plus大舖價其實升咗。。見到百老匯正價3288，"優惠價"3188

反而越耐越升

6.1都有NFC，佢比6.1高一小級但無NFC就有啲奇怪
等睇下國際版嘅X6會唔會加返nfc同zeiss上去

請開箱測評 準備換手機7+ x6 1516緊

黃蕉係未要等多排先有貨返 好撚想要

但係我成世人未用過android

budget 夠梗係7 plus

唔忍了 聽日出機7+
邊度出淨機港行最平
上左eprice睇 深之都果幾間港行平成舊水
但深之都個朵好臭

教指教

大舖岀冇煩惱

前幾日好似行過cmk 2790 唔知個價會唔會變

仆街我都係

仲以為係個別問題

你地係唔係久唔久發生？
利申：我第一次

仲有whatapp 語音同錄音 , 仲係古古怪怪

無課金嘅人就好似佢咁，踩撚死你
就算用部三手科技嘅支那機都講到完勝你部中階機皇

個Home key真係
味瀆到而家都仲要抄

我想問7plus係咪雙sim卡可以同時用?

人哋話賤族設計明顯優勝
仲有，係啊賤族輕啲啊，但佢係5.5” 仲要係玩具膠機身呢
n7p係 6” + 金屬機身 + 3800電，佢又唔講

可以同時4g待機
但係一邊講緊電話另一邊都係上唔到網
volte就唔肯定

佢攞快門 1/20同 1/25比
編輯手震就話nokia差

昨日入手7plus
部機真係唔錯，無後悔
Btw想問下有冇全透明玻璃mon貼介紹？
上網睇好多都係有黑邊既mon貼
大陸水凝貼？不了
用過一次。唔洗幾日就掉左

邊度出？ 出左幾錢 睇黎睇去都未決定邊度出好 深水埗太平又驚 電訊分期淨機又太貴

我係兇宅出 3188 + 中銀信用卡回贈150蚊

正路

佢開自動mode測 好公平
你睇下N7+ 成像的確較多noise
咁都好難怪， Meizu15 用靚一級既Sony CMOS
Nokia 7 plus只係用次一級既 Samsung cmos

我部7+插sim卡之後detect 唔到，但係唔關張卡事因為入iphone就用到。有無人知唔知點搞？

個OIS定咗好撚多

定左咁多 8s好震

有冇人7plus淘過水凝膜？好唔好用？

本身係咁

想問下7+點解個藍牙會壞左?我個藍牙耳機開住手機個LIST一直都搵唔到
拎部IPHONE出黎一開就見到仲可以連到,有無巴打知點解決

same there
reset network reboot 都試過
已放棄

有冇zeiss差遠唔遠

搞左好撚耐都掃唔到藍牙既野係附近
IPHONE擺係隔離掃到

放棄喇
仲有咩方法
一定係我地用家問題

想問下7+ 你地用咩mon貼？玻璃貼係咪有白邊？

add device 先搵

熄咗藍芽再重開藍芽試下

點會未試過

用左半日 覺得7+都唔算想像中咁好用
反而我有意見想反映比nokia
有無渠道 中英都得

你估你比完錢買機 佢仲理你咩

Nokia 支援個app
btw可唔可以講吓點樣唔算好用

全屋藍牙嘢收皮

我無嘢喎

利申：長開藍芽

我估係用家問題

岩岩係playstore度搵左幾個apps
其中1個可以掃到+連到藍牙
希望安全

試下 thx
唔得就要攞去整了

點解要裝app用藍芽

點知

啱啱再試埋個藍芽mouse，都得喎

我用iphone 係search 到部7plus
search 到其他藍牙嘢
係7 plus 咩都搵唔到

得喇，咪話咗係用家問題

咁你自己諗下啦

係囉 明顯係我同另一個巴打個人有問題
依加自我反省緊

件藍牙嘢喺pair mode定駁住左先，駁住左搵唔到架wo

如果係駁住就已經用到喇

咁你反省下啦
另一位巴打我會建議佢攞去整或換機好啦

呢個都係
大部份舊啲嘅藍芽裝置都只可以pair一部機，每次換另一部機connect係要重設佢個配對對象
新啲嘅藍芽裝置就唔洗重設佢個配對對象，但每次只可以配對一部機

整我都廢事了 諗清楚都係自己問題

中階機海
Nokia 6.1 plus

又6 又x6 又plus 好亂

步htc後塵

想買俾老豆老母，請問7plus同8係咪只係差個mon?

CPU都唔同啦

大細都差幾遠

電都唔同啦

前日係百老出左7+黑
只能說 用過牙石
好唔慣太乾淨既系統

宜家想放 求收留
前日係百老匯出機 25/6
有單有盒 買左$3188
出機果陣己經貼左mon貼 同埋透明膠套
耳機未開未用
無花無跌過 接近全新 連盒說明書 sim卡針
放2800
tg

可以就你方便時間交收

660快真係好撚柒快 但原來唔係我想要既體驗 所以放😭🙏

你呢個價好難有人接手，同全新細鋪價一樣

深水步細鋪先呢個價 平都唔敢博深水步既機啦

咁你慢慢放

嫌佢太乾淨係自己垃圾囉

嫌佢太乾淨咪自己裝返啲垃圾囉

voice typing

不如講下有乜你用開嘅function 7plus冇

我自己用過Samsung, Sony, LG(仲用緊），其實每部機都要適應一下，但係最後都OK，所以個人覺得唔好太早下定論

有啲乜嘢功能係支那公司預早做咗?
in-display fingerprint?
無邊全螢幕?
三鏡頭?
以上全部皆是?

希望有多啲消息

食開屎梗係喇

可能係後門

應該係臉容解鎖

但呢個有好耐，而且唔係支那公司做先

或者刷支那rom，咁都會有堆預設垃圾，可能送埋木馬添

之前深水步跌到低過2500，要買既人都買左
就算依家睇price都係2680

老實講
新機無開封無開盒都已經要九折賣啦，開咗盒用過就已經八折價嘅啦

Nokia 無俾錢

2500 reply if interested

Nokia 7 plus 有雙4g
但Nokia 8冇

真係好難捉摸

想知味族銷量如何

出面post有人差電著火

有咩mon貼介紹

係in-display fingerprint

我估佢講嘅high risk camera應該係指五鏡輪盤
因為個技術應該仲未成熟，好唔穩定

咁Faceunlock 又邊間做左先?

你想問啲乜?

你話faceunlock唔個支那廠第一個做先麻？

你話係唔係呢?

我就係唔知先問你麻， 印象中Android 第一個做係Galaxy Nexus, 由JB開始放左入Android rom入面，後期擺左入smart lock

因為我用galaxy nexus時已經有face unlock，但係好撚容易破解嘅
之後就俾google擺入冷宮

但OV廠係拎返出黎改良左，一定要開眼先解到，Nokia 支版rom都有，但對眼恰埋都照解到

聽講下個月加落國際版rom

見到深之都賣刷左國際ROM既X6

價錢唔吸引

重點係國際版rom, 我岩岩睇返張相先發現

如果佢真係刷到國際版rom落去, 証明x6真係出國際版啦

如無意外，下月中出

睇黎佢地攞貨大陸個source 有齊d 國際版rom

連未出既機都拎到rom刷落去

話就話國際ROM，但可能只係install返google service就當國際ROM

本身個國行rom 都跟google framework 架啦, 唔需要特別去加落去

所以我懷疑緊係咪真國際rom, 同7 plus一樣

hello, 想問下你部6+64 幾錢入手

我冇入手

關於7 Plus國行版本刷到Android One後未能接收6月 OTA 及 不能使用銀行APP, GOOGLE PAY問題, 請參閱此Post

Nokia 7 Plus OTA Direct Download Link: [NOT FULL ROM]

T-1062 WW 2.13B:

T-1062 WW 2.22A:

T-1062 WW 2.22A SP01:

X6肯撚定有國際版了

佢部845 唔岀high risk camera 仲有乜賣點
唔係想靠雙鏡同pixel 3 xz2p p20pro鬥嘛

7 Plus Android P Preview 3:

我睇唔出佢出雙鏡都鬥到

有冇人7plus 插耳筒嗰時出問題？

播片嗰陣插耳筒 有左一下聲之後 係手機喇叭出聲
再unplug嗰耳筒就連喇叭都冇左聲
再插返耳筒 又係手機喇叭出聲

REBOOT 啦, 通病

你指重新開機？係嘅話我試左啦 都係咁

係android one 就唔係裝google play扮
真係刷左rom

Reboot 左2次 依家終於得 Thanks 巴打

但係其實係咩通病？有野crash左？

software 問題掛, 不過pixel 都有類似情況, 最後confirm 係hardware問題

但我幫朋友買左幾部7 plus 都冇呢個問題, 反而網上見好多人report

姐係真係有x6 android one rom存在囉, 肯撚定出國際版啦

睇黎樂天個貨源都幾勁下, 連x6 android one 都拎到

好像個個7plus都仲左bug

試下先

兩個file有乜分別？？

一陣更新左又中強行降級bug

一個係Android P 一個係8.1

2.13個個係8.1

preview我都唔想玩好了

真係想比錢unlock了

減左價，20蚊人仔

x6 no nfc

但係會冇哂data

我都中
之後買咗隻藍牙earphone 解決
但發現原來佢唔support apt-x

216個樣幾靚 但係wifi 3g都冇

有更詳細嘅傳聞
大致上係講會有兩部旗艦，作者鳩估一部叫Nokia 9一部叫Nokia 10，但我估以hmd嘅on9 改名方法，可能一部叫Nokia 8.1，一部叫Nokia 8.1 plus
無m額，類似s9/note 9嘅設計
五鏡輪盤有機會係光場相機嘅延續
發佈日期應該係ifa之前或期間，但據上年經驗，hmd對自己係好有自信，我鳩估可能同note 9差唔多時間發佈

nova launcher 仲未支援home個拖拉
預設個 launcher 拖拉效果順左

不過有個app 變左系統app ,
用又用唔到 , 刪又刪唔到 ,
睇個app package name係 com.google
似係誤判錯左

n8細舖行機落到$2500-2700屌唔屌得過
想換走部n6

又話叫Nokia A1 plus?

內部code/代號

係唔係同佢用緊Zhiyun Smooth Q有關

Nokia 月中有新機發佈

邊度睇到？

7月19號 好似係，除非唔係

咁得意
係香港定全球發佈？

如果真係用LG生產OLED 螢幕.....
我有D驚

邊間有$2500？

豐澤好似$2800

見佢寫$3100

我上官網睇

唔係$35xx咩？

唔知了，岩岩入咗n7+等n9

Cwb 時代好似係$35xx
好後悔冇係csl $2898 果陣買

N8s靚仔啲，n8同我部n6一樣樣

唔鐘意凸鏡頭
利申：處女座

睇番原來nokia 都確保自己d機有2年update
即係同android one 一樣

正

傳聞Nokia 9 將配屏下指紋並於八月底發佈

最正係5鏡頭
好似係

或者會係光場相機

幾時後面出到成個蜂巢

有冇人裝咗Android P beta可以講吓有咩bug

有人傳ft Nokia 8 $2871

蓮蓬

x6算唔算新機

唔係傳
事實黎溜嚟

傳到2046都未出到

上官網有價睇，但唔係間間有擺貨

好想出
但又想等埋8月部新機先

嗱巴打
應該最後呢水啦

如果無nfc就唔好出啦

冇金屬藍放棄了

Nokia7 plus點樣將返回鍵由左邊轉去右邊

睇錯以為7plus $2800

巴打們 我部x6到左啦 請問有冇刷原裝android one 教學 見到個應用助手就驚有木馬後門嗰d 仲要殘體

我買左1499人仔 諗諗下都唔平......HKD未過2字頭就買左

乜x6有得刷android one咩 佢都未出國際版
真心唔知

嗰陣追post 定 google 好似見過人話咩android one 好乾淨 大陸版都冇分別咁既

岩岩兇宅出左 7+
比多左500買佢個2年保養

我琴晚出

琴晚唔得閒 冇玩到
屌 點解連機都開唔到
插左線差電又冇反應 但係條線同火牛都熱
唔知做乜鳩 一陣又要拎番去

屌那星

Nokia 8 $2871
Nokia 7 plus $3088
Xperia XZ1 $2998

叫人點揀？

7+

$？ 3188？

你唔係咁on9買個個安心保啊

有乜唔好 我部相機買咗

3188 減番 150中銀回贈

7+ / XZ1

發覺7+真係幾慳電，今朝5：30到宜家仲有60%電，on screen 4hrs

Sony用過怕怕
不了

Sony 我都用過
唔錯 但太多自家apps
同埋香港更新有d遲

最重要係
用過pure android 係番唔到轉頭

如果唔係snapdragons 出左7系
我都會揀660 既 7plus
但除左cpu 其他都同8有得比

用 Nokia 上連登做真男人

抵到

點解返唔到轉頭？

用耐左都會順d

比想像中齊全好多

真男人

可惜重未有whatsapp
telegram又唔普及

有冇人有mon貼推介
買機送果張幾日就花左

唔記得講 7 plus

黃蕉大貨到未？

XZ1 邊間咁平？

反而用到telegram ?

跟機嗰張好痴手，唔用貼算

係
用到telegram web

豐x 恆生信用卡優惠

我用左兩日個mon貼移左位

出左7plus 有無case介紹

邊度仲有nokia 8既套買？
聽日準備入手一部

可以

我部Nokia 7 plus 登入acc 時揀都無得俾我揀直接強制自動同步

搵極都搵唔到邊到有個位取消自動同步，定係有其他設定或方法可以取消到

同步問題 好似圖1咁無得揀邊樣唔同步 呢個係咪bugs

我見人地 pixel 2 同步有選項揀

( 兩部機都係用緊8.1 )

chrome個畫中畫大細有冇得較

WTF 唔係咁都中 bugs呀

有無巴打有解決方法

等Nokia 9 出
希望有Penta lens

唔會係bug掛
你入使用者和帳戶入面睇就得

入左部Nokia 8，都幾順
不過個相機真係差啲
個mon都幾靚，但好冷色同鮮色，有無辦法搞暖少少同淡色啲？

邊度買？

朋友放售，佢出台機我收

用住whatsapp web先囉

用唔到WhatsApp web

其實8仔mon應該係偏暖
你搵白LED照佢你會覺得黃黃地

請問知唔知仲有冇鐵藍色？

唔係咩台都冇哂喇咩？

佢之前出的，最後果水

7plus邊到出機做到最平
星期六日用恆行卡去百記？

上華強買支版

其實n7+係咪無比行貨細鋪賣？
見個個都話細鋪係劏機黎
而且留意到價錢網上面d行貨價係咪好流動可以升返十足水貨咁

同問。想入手但見啲細舖咁樣好似有啲鬼

想問吓有無8 sirocco用家分享吓用咩mon貼

宏X 好似有 HKC 貨

我都未買

巴打係咪睇開仲藍既mon
我拍埋部iphone係側邊對比完全係偏藍
要開夜燈mode最低先正常返啲

有冇巴打知5.1幾時賣街？

我諗住機面同機背都貼，見到後面咁多指模好難接受

狂賀
KAIOS OFFICIALLY GETTING WHATSAPP

正！！！！！

買得8110

X6 7月19行貨到港

終於等到港行

果日淨係發布？

應該係 我估等多個星期就有得買 想買部做後備機

請教各位nokia大佬

無電個陣咪會轉紅色無電mode
部機會順左好多
佢應該關晒D effect之類

我想平時都關晒呢D effect (因為禁落有D LAG)

應該去邊度轉?

developer option 改animation

改晒做關閉
仲有無其他option可以推快個performance?

8110有Twitter用了

黃色邊度有貨

Nokia 8 Sirocco馮宅 $4388

我
屌
佢
老
母

屌
我要射啦

入咗7+唔夠一星期

想射嘅時候又有新機消息

TWO UNKNOWN NOKIA PHONES CERTIFIED IN RUSSIA (TA-1087 AND TA-1119)

屌你啦
4千幾我買845唔好？

xz1 都係$2998
Nokia 8 都係$2871
8s $3688 先係合理價錢

唔通係Nokia 9同Nokia 7.1 plus?

點知
我買黑色嘅

其實佢無講錯
而家係信仰價值由$1600減到$700

堅？

自

本身諗住出7+
而家8110有whatsapp可以再慢慢諗了

兩部機好唔同喎

究竟8s跌落地係玻璃會爆定地下會爆？

對我嚟講係一樣

no nfc?

如果無nfc就不了

香港掛 (好似係)

係 冇nfc就算啦 買返 7 8 好過

愈嚟愈多消息

RUMORS: NOKIA X5 LAUNCHING 11TH JULY; SNAPDRAGON 710 AND 845 POWERED PHONES COMING IN Q3 2018

大致上係講：
X5: 7月11發佈
845旗艦：Q3中，約8月內
710中階：Q3尾，約9月中至月尾

等到Q3尾

如果N記845旗艦早啲出到應該可以搶到唔少用家
而家其他牌子出晒你先出遲咗啲噃

非支那 + Android One 710我覺得反為可以殺出血路，如果係7 plus升級版

845要有d特別嘢先得（5 鏡頭？）

19/7 發佈個部叫 6.1 Plus (係邊部大家心中有數)

點解nokia 7 plus 用音量鍵下按到震機, 過一陣又會變返有鈴聲

我估呢個就係710新機嘅機背

而845就應該係唔夠大廠爭，出貨量又唔及支那廠，所以要排到第三輪先輪到HMD

我用7plus+android wear 一時部機震機一時唔震 ，通知提示7plus一時有聲一時無聲 好彩部sony smartwatch3震動夠大

7 plus 去邊到出機好
大店全部都過3000
細店會唔會唔穩陣?

呢度話細鋪d行其實係劏機貨黎

差嗰少少大舖好過啦

唔該哂巴打
應該去大鋪

7+ 同牙石 Z5之間揀左7+ 希望好過牙石

無限機海

大口喉射住hmd, 就算死都唔會好似htc 死得咁慘既

nokia淨係個朵都無得比啦

之前係唔係你話等710新機
應該唔洗等到下年啦

係呀，不過都要睇下詳細spec係點，乜嘢size。最好相機／音質／螢幕好過7plus啦

等極都唔跌價

hose who were running the Android P beta builds on their devices. This has forced users to roll back and restore their software back to Android 8.1 Oreo to make the device usable again.

冇價錢既

請問中國版x6點android搵更新

啱啱喺兇宅買左部7plus
感覺良好
唔打機嘅話其實係咪同8差唔多

玩pubg開高清都冇事，之前n6較低清都勁lag

snapdragon 660其實唔差，我諗勁過我部V10 snapdragon 808都幾多

V10燒咗底板我先換n6，LG食撚屎

我舊年四月其實都燒咗（用咗一年4個月），不過當年幫凶宅買，比條sales說到加咗＄3xx一年保，點知真係用到

咁宜家用住先，睇下挨到幾耐

當然，就算未再燒，有高性價比新機好值得買嘅我都可能會買，V10貶做後備

好有驚喜 不過7plus都咁爽搞到有種早知買8嘅感覺

pubg勁食電7+玩2個鐘都冇左40幾 如果8仔玩 頂唔頂到3個鐘

應該唔得
其實你用8仔會熱到玩唔到3個鍾

各位巴絲，而家邊度買 Nokia 8 最抵？
利申，剛棄三叔入Nokia 坑

橙色鋪頭
$2871

上個月仲係時代見到有現貨

Thx,但我上官網睇無哂貨

打電話問鋪頭

好呀，聽日打上去問問先

喺太陽台出咗部Nokia 6 2018 做副機玩雙修
加入Nokia 大家庭

咁睇唔開

豐X送既7plus mon 貼同case 好唔好用?
佢送哂要遲D先有
唔好用自己淘算

用落都好爽 , 同埋副機無咩所謂

點解咁講？

你地唔係推X6 咩

啲人貪x6型啩

m 額不了

邊有人推m額，第二個平行時空

下，唔係就岀X6 國際版咩
你地又讚一人CEO 做到嘢
依加又唔係推呢部嘅

有冇人用緊7plus
個touch好似太sensitive
有時冇掂都以為你touch 左？

想問下用nokia返大陸有冇加成？
上網會唔會快啲？

唔覺

無

你用咩mon貼？
有機會有影響

新手想問下嚟緊x6定價會高過定低過6.1?
買6.1喺邊度買最好？有冇分唔同代理？
thanks!

會高小小
19好似會出發佈會
等下先啦

裸跑啊
另外有冇keyboard可以好似sony個種咁
可以直接係keyboard 上手寫中文？

我個mon貼用用下飛左出來，所以唔用了，nokia7plus好像用大猩猩玻璃3，要不要無所為

6.1p個價係介乎6.1同7p中間
我估應該係2588/2688，但若果真係呢個價就買7p好過啦，u勁啲而且無m額

原來x6國際版係6.1p，7p抵玩啲

We only know that the SD710 phone should be a follow-up to the Nokia 7 plus and will land sometime this Autumn or Winter. But the new report clarifies that we should expect it by the end of September - an IFA 2018 announcement is possible.

Regarding the flagship phone, it is expected to come with an in-display fingerprint - although this remains a bit far-fetched - and is expected to boast "best in class camera" and Snapdragon 845 chipset. It's rumored to launch sometime by the end of Q3, probably August.

無，nokia 用Google keyboard
(我想用番sony個速成，太好用了 )

幾日前已經講咗

屌佢老母幾時先解決到打完英文轉中文個問題

裝gboard啦

已經係gboard

冇事喎我

孝子出機比老母
7 plus定x6好

你用緊gboard個注音輸入法？

7plus

去緊百記出機

唔一定係7 plus啱，問下你阿媽鍾唔鍾意個size先。我自己買咗Sony XZ1比老母因為佢唔鍾意大機（同埋用開Sony）。

佢要大mon
原本我話買SE比佢

gboard無分咩語言㗎喎

x6 無nfc唔買

3188$買了 送d爛鬼adidas產品

希望710可以用LG lcd

其實大家nfc用嚟做咩多？
我都係check下八達通餘額咁

成日都用Google pay，好方便

android pay

7plus 自動光暗
有時明明室內，都見到佢自己經常較光較暗
你地會唔會

正常嘅
唔同光線都會影響到佢自動校光暗

如果室內環境話突然好光或突然好暗就唔多正常
一般微調都係正常

好明顯見佢變光變暗

八達通sim

呢個價位冇 nfc 真係接受唔到

等Q3 S710新機好過啦

Nokia 7 點解搵唔到中文輸入法

用八達通交中移，check八達通，有時我隻sony手表同步不成要用nfc接通。。。

想入手Nokia 7 plus, 10仔轉會過黎
想搵部平價食到下雞既，呢部o唔ok?

HD高流暢表示ok，揸車冇lag

續航如何? 會唔會過熱?

連打兩個幾鐘都冇乜熱，一場30mins扣1x%電

幾度先過熱
我全部開最高試過上45 6度

Microsoft Surface Phone 或停止開發 粉絲請願求保留

一群 Windows Phone 的粉絲得知這個消息後，就在網站 上發起聯署，希望 Microsoft 能將 Surface Phone 推出市場，並表示願意以 USD$799 至 USD$999 的價錢購買，目前已有 10,418 人簽名支持，不過 Microsoft 並未有對此事作出回應。

M$半途而廢已經係慣常動作
但真係仲有班無腦死忠支持佢就真係好嘢

表示願意以USD$799至USD$999的價錢購買
淨係呢句就知呢班真係無腦死忠嚟

諗住出部nokia6 2018
大家用落有冇咩意見？

可唔可以cap settings 俾我地跟

你都係買番845喇
660 一gun fight 會好lag

其實你話打完英文轉中文 會有咩問題😂

Android 有冇好似kaiboard咁可以同一keyboard interface 有多種input既app

用番iphone

Gboard

有冇巴打裝過google camera?

我係巴哈個post downloaf 左個apk
裝完好似冇多過野咁

Nokia 7 plus

想當年lumia 800/920 真係顛峰之作
依家就算吧啦
如果當初唔係nokia出 其他廠啲機根本無一部正常
當年除左無app 真係無乜特別好挑剔

我見深之都8仔都$2600 同7p 差唔多價
入唔入手8仔好

發熱同835差唔多，打機最多都係暖

nokia當年訓身搞wp，但就係不停俾MS跣

岩岩落左衛訊試都幾滿意 可能同女友一人一部
買之前想知有冇咩伏野

有無7+ MON貼介紹 搵親都唔岩位

冇巴打裝過?

冇咩伏，之前買咗部畀屋企人，自己都用咗成個星期，都好滿意

我用左2星期，感覺良好，
玩天堂II革命 畫面只係全開普通，好順
加上核電 連續掛機打怪掛大約5個鐘
電量只係用左57% 完全係痴線
而且部機都係小小暖
如果邊差電邊玩 先感覺到暖

唯一係影相要裝google個camera
另外無咩mon貼岩用，
所以現家暫時無貼mon貼。
好驚會整花個mon

不過呢部機係副機，所以無用whatsapp無用黎打電話，都係主要睇片打機同淘寶

Google Camera係咪要搵apk先裝到？ thx

係

終於買左 Nokia 8 sirocco 了
大家知唔知邊到多 mon貼同保護套揀？

係咪太弱嘅U唔用得？利申：用緊LG V10（S808）

兩個月前試過
係xda down
影景靚好多
但影人好似一般，甚至比原生差
拍片解像度set太高會lag
結果都係跟返原生app個上限咁用

後尾更新完用唔到懶得再搞

P.S. 講緊Nokia 7plus

唔關U事
只係software寫得無咁好
影相曝光有d over左 好易死白
轉左google camera後，情況好左
影相只係涉及cmos + software
cpu既影響好細

7 plus我見深之都嗰啲鋪平4、500蚊，大鋪周圍都3188。細鋪買其實有冇問題？

理論上OK，等你報告

老老實實細舖如果賣劏機反為安全d，起碼知係台機

Qualcomm Spectra 計唔計？
好似有助低光下降噪

邊到有 Nokia 8 sirocco 啲Mon 貼買？
好驚爆mon

關粒soc個isp事
660咁新緊係好過808舊科技

用正價買咗黃蕉
部機幾正

[url][/url]
邊到重有Nokia 8買？

好似得返兇宅街鋪同細鋪仲有貨

想出部2nd phone做野用, 見到X6個樣好靚仔,又不嬲鍾意NOKIA,
但睇鬼佬FORUM, x6好多負皮, 巴打們有無咩建議?

負皮係樣定點？副機唔高要求應該OK喎

可能8同7plus太高汁，雖然係副機我都想打下機果d..

價位問題

打機要睇下打開咩game，3D game就要求高d

大路GAME,傳說,CRASH FEVER,爐石呢D

電話未壞但想換(xperia xz)
換8好定再等下一代好？

可以等就等到八月尾九月頭，好大機會公佈新機（845同710）

7plus幾時先可以係Facebook睇到高清

搵來搵去都搵唔到nokia8 玻璃曲面mon貼,真係咁難有?

Nokia 7 plus 有7月更新下載

屌 hi錯負皮自首

我是xperia xz轉nokia 7plus過來的

更新後仍未解決6月更新 Google Camera 黑屏問題

Google camera黑屏好似唔關nokia事
其實係你哋自己裝apk

6月更新前Google camera都可以用.
其他牌子都無出現問題.

未試過有黑屏。
用用下會黑左還是一開camera就黑左？
其實我睇反個app入面setting
好多野都係對應google pixel
所以有問題都唔關nokia 因為始終都係第三方app
唔係原生相機

返翻去4月開心使用中，4月係最正嘅update

裝左7月update都用到google camera
之前係到問冇人答我
自己google 下就會搵到

6月先啱lol

Nokia 7 Plus T-1062 WW 2.22A SP02 OTA Link:

wa平到

好心郁, 謝報料, 但唔知上唔上到ANDROID ONE...

大舖，非支那835應該最平呢部

同意, 已經想落去買...
其實ANDROID 8同ANDROID ONE差別大唔大?
我唔打機, 但會裝幾多APP...銀行個類

2512

兇宅話無貨了

THANKS, 但太遠了...我係東涌...

都係個半鐘就去到啦 而家唔買冇得買啦

算了, 無緣...
7 PLUS 渣東6GB版特價緊, 但垬版...
另一個POST有師兄教路SET, 但都係唔敢搞...
唉

已打電話, 可以死心了

等我仲開心左一下唸住放工去買

其實8仔除咗平有咩咁吸引？

平嘅835, 同埋可以升ANDROID ONE?

經過可以望望, 唔排除有貨賣街

2k5好過買中階機

你可以試下搵巴打幫你搞

唔了, 電話而已, 人情無價。

我再等下7PLUS啦, 隨緣了

今日經過九龍灣重有 但冇特價

你幫下人啦

點幫姐

將軍澳太遠了，咁我去返深之都細舖買算

最好渣係N9, Lumia 800有三粒制變左有啲怪，之後就Lumia 1520

7plus 淘寶有冇咩貼好用？
裸跑左一星期，已經見到4,5條花左

今日掂過晒Nokia 1, 2, 3, 5

有無7plus巴打買左case或玻璃貼分享下

冇用玻璃貼
試過TB買個case但𠝹手

用殼only，因為有手指印，mon貼宜家啲機邊洗用

買左邊隻case
我都諗緊TB 邊隻case 好
呢隻好似唔錯

唔係呢隻
等你報告

平
個Mon係陽光下都見到
有散熱管，部機會冇咁熱
Pure android, 升級快 （以唔係親生仔同Android one 黎講）

傳會升做android one
但暫時唔係android one 都話有2年update
所以係咪android one 問題不大

以商業角度黎講
佢第1部旗艦機要做得好先有市場
所以都抵玩

但我個人認為欠缺左小小Nokia 特式
所以都係等下先

專業!!!

你咁講我都想再等呢部特價算,
ANDROID ONE好多地方話8都有份升。

7PLUS主要太搵笨, 大陸版6GB同我地4GB同價, 但我真係唔敢用。

8S 個MON係咪再好少少?
睇SPEC 8S係RAM多, 相機好啲啲同個MON唔同。

岩岩跌爆咗7+ 個 mon
有冇人知要換要幾錢

用壞左樂視le2.. 一千玩2年.

買左7P.

想問下有冇得set 收wtaps拉下通知冇得preview個msg.

我見mobile01飛落地都係花左，大猩猩3會咁容易爆？

係,第一次跌落地就爆了
裂咗

7+你當係中階以上機
8你當高階以下機
咁諗咩都睇開哂

7+大陸版6gb ram 同國際版4gb ram唔可以話搵笨
因為如果要google play (google services)好似要直接俾錢俾google
所以收多你幾舊水係正常

8s個mon 算唔算好得過8就見人見智
理論上8s應該慳電小小
但mon 都係講可視度同色域
同埋好睇你鐘唔鐘意弧邊

相比之下 8S個鏡頭就靚好多

同埋8s冇雙卡 8就有

至於8s 4千中， 8 2千中
就睇番個人財力問題
個人覺得8s $3400-$3700 就出得過

旺角新世紀 豐澤有Nokia 8
3588

其實好多鋪都有貨尾
但做唔到$2500-2900

同埋ft 好吊詭
佢有d貨個價比問佢個價高
要問佢賣幾錢先係實價
（可能照價再減膠紙唔夠用）

同埋打電話去鋪頭問幾錢 有冇貨 有咩色揀 有咩送 可唔可以留貨 幾時拎 都好重要

其實 6.1 好唔好用？想買部做第二部電話

睇你第二部電話要黎做咩

我自己都2部
主力iPhone se 溝通用 得WhatsApp telegram LIHKG 同幾個app 就算
（限速plan)

第二部android 機 過資料 聽歌 睇片 上網
得既大電 雙卡 5.2吋mon 單手用到
（全速plan 如果唔係7+得cat 4我買左啦 )

講番正題
如果做公司機
6.1 都ok 既
但會建議買7+

其實係公司機用
定係 x6 會好啲？

睇定價
不過好難估
應該$2400-2700左右

如果唔想哂錢哂時間
都係7+ 算啦
得閒可以影下相
舊電又大

同埋cpu 660仲可以玩多一段時間

630
636

唔係話630 636差
做公同機都好用
但過多1年真係唔敢講

6.1 好似$2000
7+ 好似$3000

我覺得6.1可以玩到2-3年
7+就3-4 年
未計電池損耗
計埋7+就抵玩

跌得爆

做咩咁衝動

師兄專業, 謝指教!, 咁我再等等~

有無7+Mon貼推介

同求

搣咗跟機嗰塊

呢間d嘢唔知得唔得，之前有巴打post過

冇事嘅，衣家啲u係夠用，有4g ram都唔會有乜問題

nokia 8 打電話自動開 speaker
有無辦法解決？

淘寶嘢 不過唔錯，佢一買就要買10張

restart

我唔知係咪買你果隻 個包裝一樣
但完全唔岩位
你有無link

應該係呢個，因為我剷咗條link

不過呢隻貼係我貼過最好嘅
起碼佢冇白邊，因為張貼比較細
又啱曬位

想問問各位, 7PLUS同8係咪都係2.5邊?

即係曲面？係

THANKS

痴左塊 at牌，細張包唔晒全mon, 另一款大張d但浮面嚴重 曲面係麻煩

加幾百就有新6

唔好用啦, 我之前都痴過兩塊
最後而家都mit落嚟唔用裸機算

我都剛剛mit左

其實係咪無人用mon貼
但大猩猩3 好似唔多掂

我對taobao水凝膜有d興趣

想問7 plus有冇殼好用，送果個已經發晒黃

加幾百有x6
加幾百有7+
加幾百有8
……………………

前1020用家

我都仲用緊Lumia 950XL

可惜無再後繼機

間鐘頭廠都俾人收購埋
其實41m像表唔係重點

重點係Oversampling同pureview

Pureview 好似係白平衡果d
雖然1020 白平衡好差
但1520同950先最好
亦都為鏡頭寫左新一頁
（以前d人覺得像素愈高，
但1020 證明左唔係，
反而iPhone 對焦快同色彩還原更受歡迎）

Oversampling就好撚重要！
好多廠都模擬緊呢個技術
（將幾個像表合成1個）
包括依家既Nokia

三千蚊貨仔
使用感覺重要啲
芒貼換換下都洗成千

而家發覺7 plus冇光學防震爭好遠

鏡頭得唔得？

要用時間去適應
美中不足

條算式仲係 Microsoft 到

但係8s 都係電子防震，Nokia 8 就無撚曬

仲係世界級

不過菜頭係綠啲

無一個完美嘅mon貼選擇先死

8有ois

巴打有冇夜拍？

見巴打講開WP，呢個係近期傳聞
傳聞M$將推Android電話

我覺得Ms 出咁多Android app 遲早有日會出Android phone

同埋之前Samsung 有出預載window app 版電話

應該睇市場反應同鋪路

咁Microsoft肯定加好多自己嘢入去，慘過Win 10

ifa好似有Nokia 7 plus後繼機

應該係Nokia 8後繼7 plus後繼(S710機)應該係9月尾
而家大鋪都清哂8啲貨尾，胃訊仲要唔返8s全線無貨，已經鋪路俾新8

自首，俾錯負評

8係無撚曬貨

所以Dxo 係得痰笑

嘩一聲

用緊7 Plus
好靚仔影相又靚

7plus OK 好

條銅邊又型棍
個個都問我部機咁型幾錢
我一話低過三千佢又買咗部

不過唔鐘意Nokia 仲係無左overdrive 電路，變左LCD 佢仲係有殘影

同埋唔用套手感都好好

背面好多手指印

有冇7+殼推介？
淘咗兩隻都厚得濟插唔到耳機

我反而覺得送個隻幾好

透明唔靚

砂面都有印？

油印

個人覺得條銅邊有少少𠝹手，可能用開LG V10條邊較為曲

希望7 plus後繼機除咗粒U，其他方面再進步

直接買新機好過
相信就算S710新機 影相都好過呢代

請教下，點解我用7+ 影相成日震過貓王

電子防震 vs 光學防震( Lumia 920/925/930/830/1520/1020/950/950XL/Nokia 8）

筆直得5千內
新一代應該會好貴?

S710應該比盡3千幾，S845就難講。其實如果唔係打3D game要開高效，S710應該好夠用（個人估計）。

我都係 要定到成祿木先影到

所以我仲用Lumia 950XL 就係咁原因（當然我係雙機黨，仲有部HTC U Ultra)

要打機
驚s710唔夠

點會

S820都打到Pubg bo...
S660大約同S820差唔多

運算係差唔多
但gpu差好遠

S710 GPU勁過820

我以為佢講660同820

要打3D GAME係咪等新S845機好過買Nokia8s

其實新機到呢一刻都係"傳聞"，點會咁快有價錢，都係靠7plus同8s去估

你如果咁驚女友唔滿意，新機開8000你都要借錢買啦

7Plus 頂住先

其實636可睇成係660降頻，唔會太差吧

nokia x6 好雞肋，硬件各方面都夠玩，獨欠 nfc

但8S值唔值5千
見好多台仔都話唔值
巴打們點睇?

樣樣都差小小就變左差好遠
660 同821 其實差小小

821既 pixel 可以玩3年
即係可以玩到2019年

咁你當660只少可以流暢玩到2019年
咁次一級既636 同630呢
仲可以玩到幾耐呢？

再睇下圖
660同636都係kryo 架構
同835 845一樣
但630 就行番舊架構
（雖然有人話Kryo 其實同cortex 差唔多一樣，但我唔信 ）

個人覺得同一架構升級會易d
至少硬件一樣
裝軟件都易d
（有待考證）

咁當然
係pure android (android one) 情況下
630 都唔係太衰既
唔係pure android 就大獲d咁囉

如果唔介意m額，其實6.1p都可以j得杯落
但真係要睇睇有冇nfc

仲要睇開價，平唔過7 plus好多嘅話就gg

8s幾時減

呢個POST真係多野學, 正

其實中國行貨都有google service 只係由預裝play store變成騰訊個垃圾

而且可以洗國際版rom 所以識玩嘅中國版7plus好抵玩

搞咁多嘢為個2GB ram又無保養？不了

見人見智 唔怕煩嘅中國6GB版係平過港行4GB

有係有
但始終唔係官方出既正式授權版
總係覺得差d野咁囉

至於抵玩方面
都認同既
大約2千幾有660 + 6gb ram 電大鏡頭靚
真係冇咩機做到

不過部機有事你都唔會拎番中國整嫁啦

所以好睇你想做工程師定唔想煩

奉勸想買6gb ram flash 做國際rom 既巴絲
有得買好快d買
唔肯定之後出正式版android 9果陣仲有冇得咁做
(個人9up)

點解當初淨係係芬蘭出6gb ram nokia 8

咁真係睇你取捨，用咗咁耐7p都未出現唔夠ram嘅情況

呢個真 大家太糾結於多d ram, 其實就好多人都用唔着

其實越多ram嘅機就越代表個system optimization越廢，支那版添加咁多垃圾梗係需要啦。
相反Android One版4GB ram真係more than enough，個系統乾淨咁多，Pixel 咪又係只有4GB ram，一樣咁順
唔好為咗多嗰少少ram而走去買支那版，以為刷國際rom好醒？錯啦
外國因為咁樣好多人連6月OTA update都收唔到，又冇保養，令到自己得不償失。

大家睇下呢件垃圾，Vivo機當然需要10GB RAM

出左7 plus ，佢個mon貼同唔嗮成個mon，係咪俾錯左

CSL online shop已經有6.1 plus

正常 特別係玻璃嘅話，邊到出？

無nfc無嘢了

胃訊

我買左支版又刷左國際版
收埋7月ota
好蠢

$2288 唔係特別吸引

唉,好失望
雖然比預期中平

個價錢雖然係平，但無nfc電又細啲u又弱啲
咁比較下都係7p好啲

ok you win

Android P OTA dp3

7p over左我budget
原本見6.1相機好似麻麻地,諗住6.1 plus會好啲,點知cut左nfc

無nfc 根本就係攞大陸貨刷國際rom出黎賣 hea9全世界 講真貴少少買返n7+好過

冇nfc真係不了,買返嚟都預至少用兩、三年
遲下contactless流行又冇得用
7p呢幾個月有冇機會降價？

新Nokia 幾時先去返呢個質素

sony xz 同 nokia 7plus大家會點揀....

我好掙扎，835機平過部中階機

想知7 PLUS影相得唔得, 我都係普通係日光下影下人, 同間中影下GUNPLA。

部8買唔到, 已經想出7 PLUS, 加埋樓上講ANDROID ONE 4GB都應該夠,
唔想再等。

xz定xz1?
要電大mon系統穩定買nokia7plus
要效能，照相xz1

唔知N8幾時先可以升Android One

7 plus 太大部

6.1 cpu 偏弱

x6 冇 nfc

nokia 8 囉

XZ係820喎

應該講XZ1卦。利申：買咗XZ1做孝子機，老母話佢d friend覺得XZ1影相靚過佢哋d機（計埋iphone）

(唔知係咪Sony自己調到d相光d同鮮d，老人家鍾意）

我講緊xz1，xz可以無視（因為我都有，中左伏）

ota 個問題已經有解決方法啦, 唔好以為自己先係醒個個啦

明明我都一早講左刷機有風險, 當時4月刷個陣真係乜問題都冇, 只係5月開始nokia 先開始本skuid

而且我都教埋大家改SKUID可以解決到OTA + SafetyNet問題, 由你買得部支版6GB RAM 7 Plus 諗住改國際版都預左做工程師, 仲可以怨d乜

梗係啦
Xz1 個mon 其中一個技術係令影像平滑d
睇落冇咁多粒粒
所以係手機睇 xz1靚好多

你試下叫佢地拉落電腦睇

不過感覺上Sony 色準都唔錯
係油畫化啫

冇所謂啦，佢開心就OK

我自己反為仲用緊LG V10

想問下點閂影相快門聲
明明係設定到關閉左快門聲 但影相/錄影仲係會有果下聲

人哋都係講吓自己睇法啫，佢有講到自己係醒嗰個咩
根本刷rom就係雙面刃，睇你取捨會唔會花時間去搞，去換個spec高啲但有風險嘅機，但坦白講出嚟做緊嘢嘅邊有咁得閒搞

出嚟做緊嘢嘅有冇時間搞係睇你時間點分配姐, 刷rom 同做緊嘢係冇必然關係架喎

個人呢講，唔想冒保養風險，真係出事又唔想番大陸搞。利申：回鄉証已經過期

你要考慮埋保養既就一開始唔好諗刷機啦

我一直都話如果自己有能力去刷, 又唔考慮保養問題, 加上支版6gb ram 係平過國際版4gb ram, 真係何樂而不為呢? 識刷又唔會係特別醒

我又唔會話大家買左港行4gb ram 版係錯誤既決定既, 有保養已經係優勢

咁上面巴打都係講返冇保養同埋自己刷機既風險
係果句"唔好以為好醒"有少少offensive je
講真，我覺得各有各玩冇問題，唔明大家有咩好拗

nfc 用來人做咩？

google pay

兩者係無必然關係，但時間對兩者係有必然關係
刷rom需要花時間去搵資料睇教學睇人feedback，再加上要test，若果死機之後就又要再花時間救機，搞唔掂就要搵人救
若果出嚟做緊嘢，工作基本上佔你每日五至六成時間（返工扮工放工ot），剩返嘅私人時間可能得返四至五個鐘
如果刷機係你嘅興趣嘅固然願意花呢啲剩餘私人時間搞，但唔係興趣純粹貪平嘅就真諗清楚先搞

Google pay

其實我都只係打工仔一個
雖然呢度好多唔駛做

拿講明先, 我從來冇叫人貪平買6gb ram 7 plus, 我一直都叫人買返黎刷國際版之前要考慮風險

連接Bluetooth 耳機

真架？ 我以為有藍芽就很得

p60 好似幾勁，打s660

但好似720p mon?

冇nfc真係唔方便

p60算係mtk出品之中既神作架喇
不過一定唔夠660打 GPU弱係死症

最撚慘2018 年仲出720p
希望我睇嗰篇野係放流料，如果1080p真係要買部玩下

Hmd 機海我已經睇唔透 好撚多機

開藍牙耳機擺部機後面（nfc位）
就連左

nfc係配對咋麻
就算無nfc
配對完 兩邊開機都自動連

其實係
但型棍嘛

同埋好似拍落去就連到藍牙
唔洗特登開電話藍牙

見X6個價錢同個size都好好
但係冇nfc真係買唔落手

希望在明天

買x5 定x6好

係囉， 仲諗住買

x5仲型過7plus，可惜是m額，無nfc

係咪我問題 感覺升完七月patch之後上連登block唔到廣告

幾點先有野睇

eprixx 講今日5點發佈會

岩岩上csl 個online store 見到, 好似只係得4+64GB

有冇用8仔嘅巴絲個Mon一半壞咗？
頭先得閒上Nokia support睇發現個問題都幾common，想睇吓香港有冇咁嘅case
依家仲有個幾月就用咗一年驚冇保養先壞

有冇report

7月24日 6.1plus上市

確定無nfc

估到
而家睇到個趨勢係大陸版貴啲個價+差啲嘅配置=國際版
冇乜誠意

冇乜
低階機

呢部基本上係支那機刷國際rom
可以skip

pixel 先係

做乜係咁post支版嘅機

今次nokia 真係唔爭氣
想叫個friend唔買紅米note5 轉買nokia x6行
但係人地紅米6+64, 你得4+64 又冇nfc
點搞呀

買7p
6.1p嘅作用就係突顯7p好撚抵玩

佢貪平，紅米千幾二千蚊，係6.1plus先差唔多價位
7plus 就overbudget

岩岩check 多次, 部6.1 都有nfc, 反而呢部叫得6.1 plus 都無nfc

仲有一個月就ifa
Nokia 9

支那版6+64 $1699人仔
行版得4+64 HKD$2288 , 而且一樣冇nfc
點買得落手

其實X6個安兔兔好似已經double我部LG V10

不過開$2288真係冇乜吸引力，即使我少用NFC

咪係囉，開得2288 最起碼俾返6GB ram人啦

肯定係當香港人水魚啦

6.1p可以無視了，專心Nokia 9

又放蛇

呢一刻如果我一定要換機，一係XZ1（如果仲有貨），一係7 plus

問題係支那版x6 4+64 只係1499人仔

港行得4GB 咋

我會等晒710同845新機出，睇開價同評測先決定

我應該會喺8 pro同9（如果係有）之間揀
今年個出機時間好有規律，唔計支那專屬嘅x系列，基本上係隔3個月就一次發佈會
2月MWC - 6.1, 7p, 8s
5月 俄仔 - 2.1, 3.1, 5.1
8月 ifa - 8.1 （845機）
即係如果係出9嘅就有機會11月會出，710機就唔知會係同8月呢期定11月出，上年n7就差唔多10月11月發佈，唔知會唔會都係咁

低階機先睇到廠商有冇畀力去做系統優化

其實6.1p唔算叫貴，只係同蝕錢蝕到仆街去賣機都可以經營到落去嘅國企屎米比先會有咁嘅觀感
但如果同zf5比就會見到佢係好撚抵

710<835(Gpu)

x6

如果唔同其他品牌比
都係唔妥港行食水咁深，貴支那版一截
開價2288都起碼俾返6GB人啦

6GB RAM 推 MIUI vs 4GB RAM 推 pure andriod

揀後者

同支那價比的確係貴咗
但國際版需要俾錢Google services同android one授權，再加上歐盟知識產權專利，呢啲費用係喺支那唔洗俾嘅，而x6一開始係無諗過出國際版先至壓到咁低

支那6GB 1699人仔 ~= HKD 1988
比起4GB 港版2288仲平3舊
我都明google要收nokia錢，但係最基本都俾返6GB ram 啦

對我呢講夠用，我玩開嘅game連808都大致上OK（除咗會過熱）

有埋6gb ram就唔錯

又話Nokia 會聽用戶意見，所以Nokia 6 2018加返NFC落去既

Nokia 6.1 Plus 個NFC去左邊呀喂？

唉 唔撚要x6
又無nfc 又得4GB

在手機開發上，Nokia 亦會聽取用戶的聲音，例如印度市場很希望手機可以換殼及換電，故 Nokia 1 就加入這兩個功能；Nokia 6 一代被批評沒有 NFC，在 New Nokia 6 上就重新加入，都是 Nokia 聽取用戶聲音後學習而得到的成果。

最近有迫切需要換機
其實對x6個價錢無乜意見
但買又好似有啲唔係抵咁

一樣 舊個部壞壞地
x6依家柒下柒下
又唔想買6
7p 又超筆直

x6行貨新出，個價應該都企硬一排，唔抵買
睇下7p會唔會回落好過，或者去細鋪買

因為本身無諗住出國際版，而家出就搞到hea出

x6 係支那應該係追住紅米果堆手機打，個價錢都差唔多
而且支那人都唔會用nfc, cut成本出好正常
但係依家出國際版，冇nfc ，價錢又高一截，即刻冇左個優勢，冇咁抵買

無諗住出國際版就咪撚出啦
好彩無等佢

我都係揸住部半殘嘅舊六觀望下

nokia都玩機海

玩機海無問題 佢依家主力做中低階市場拎市佔

細鋪買7+算啦

依家部舊6 又慢啲電又去得快
勁想換機 但係又想等6.1p白色版

成班買部$2000蚊機都又乜又物

6.1p pure android 可否 M 額兩旁改黑底?

老老實實加多d上7 plus抵好多

Nokia 8s 搵唔到邊頭有mon貼痴

其實我覺得呢個加多嘅講法唔係幾好
加下加下就會上咗部旗艦

上唔到旗艦喎，8s而家最平都要43xx
7p上8s要加成千幾喎

而家啫
之後多機咗就唔係噉講法
重未計有陣時會考慮埋其他牌子

x6 無nfc 係咩玩法

因為係支那機黎 但又想賣比全世界 所以HMD咪hea9刷個國際rom入去咪算囉

負評我又點，有講錯？

利申： 有7+同2部6仔

舊六竟然仲未出7月更新

d機海唔好出咁多m額得唔得

拎部中國版當國際版賣
無nfc先好笑，話就返中國市場，佢真係當銀聯閃付死既
話成本考慮仲好笑，我部nokia 5都有nfc啦

冇nfc就唔會諗喇 晒時間

其實本身冇諗住賣，但係啲人就話好想要呀好想要呀，最後就出國際版
今次都好，大家吸取咗教訓，人哋冇諗住出國際版就唔好叫人出喇，人哋唔會重整好多嘢
而Nokia方面亦都可以知道啲人對於國際版嘅期望唔單止係改OS咁簡單

其實hmd本身無預出國際版，個貨量都係預只喺中國度賣
要佢出國際版佢都只能夠喺中國度重新調貨，佢無可能短時間內重新設計部新機再重新落單整出嚟，如果咁整會連累埋之後要出嘅機量產嘅時間表
而佢揀喺香港出6.1p係計呢度市場細，會易啲轉貨過嚟，而出都只會係刷國際rom出就算

等睇埋8月發佈 moto one power 先

同樣 s636 推 android one, 但有 6GB RAM, 流出規格有 nfc, 3780mAh 電

講起moto 就嬲
一出moto x 我就已經想買
點知個cpu 係閹割黎
都唔緊要！

香港代理定價太高
仲要唔跌價

之後moto x 2 gen 又做唔係個朵
又廢

千辛萬苦等部droid turbo
Fit 哂 除左moto 慣例鏡頭差
其他都好好 （唔計mon)

之後傳moto x （4）重整生產線
好似上年年中
用660 3800mah 4gb ram 5.2吋 ip68
（其實諗番同7plus 差唔多一樣 ）
諗住實冇死啦 已經除哂褲
點知出黎你俾部垃圾我

直到今個月老豆頂唔順n5 先俾部droid turbo 佢

652同636個處理器分別係咪好大？
其實想買x6 但售價又2398
見u11eyes 話賣2298
利申 唔打機
有冇人可以比啲意見

U11 eye

相機同電量 好似好過x6

6.1plus no nfc,
賣$1998 會考慮，$2288 零興趣。

7+ 都係$2999

電就唔會啦
652食電食到傻

邊到有2298？除左百記間都話無貨，百記有匯豐先賣2798

影相好快，好用過u11，惟獨粒u唔係660

諗諗下 有新機唔買 買舊機好似好on9

睇價錢做人姐，nokia qc都麻麻，似前拎過去整3次，兩次底板一次rom，其實nokia軟件就穩定啲，不過影相唔及u11 eyes

放棄啦
652用28nm 製程
又熱又食電
都唔知幾多年前產物

一定u11>U11 eye

835 6gb ram
就算相機冇11 eye咁勁，其他樣樣都完勝

不過個牌子

支那唔興用nfc?

有乜柒閃付，但大部份人都係用QR code，QR code成本低好多
連部鳩普 find X呢類超旗艦都可以無NFC，對支那市場嚟講NFC真係唔重要

這次在中國所推出的 OPPO Find X 沒有 NFC 功能以及防水能力，這部份的問題 OPPO 則是解釋到，因為在中國市場大部分的使用者使用的微信、支付寶都是採用二維條碼的方式付款，比較少像是海外有使用到 Android Pay 的需求，所以在中國的市場 NFC 功能反而是相對小眾

M額都算
重要M額加大下巴
柒到飛天

7+ 係咪大舖買好

屌 原來Nokia 6.1二千蚊都唔洗
如果而家部電話唔係未夠一年 真係想買返部

6.1 同6.1 Plus 既分別

同問

呢個就當然啦
本來HMD都係叫人去佢指定個幾間連鎖店買
無派貨俾細舖賣
你去SSP個D都係俾張CSL台單你去保咋噃

2013年5s 粒A7

衛訊1988

6.1plus?
有現貨未
想買比老豆做生日禮物

佢應該講緊6.1

關菊英喎

大陸叫X6﹐國際版叫6.1plus

原來6.1p係無pro mode
巴打們又多個理由買7p

諗緊買7p定8 Sirocco好
前者電大d價位好似幾好，後者就相機靚少少好似

睇下接唔接受到個曲mon

想問whatsapp notification如果多個1 個人send俾你 佢彈極都係show第1 個人send俾你， 有無得解決？

個人揀左8而非8 sirocco唔係曲mon問題，而係接受唔到8 用sirocco燒印mon，所以所有用pOLED/AMOLED機種從來不在考慮之列

想問下7 plus 用家覺得有冇咩唔滿意嘅地方

又無乜所謂既 ，感覺上好似無乜人用8 sirocco
係咪唔抵玩？

無，係照相要好定先照到相

但手定定影出黎上網睇過又好似唔差

邊洗好定，我踩住車單手影都冇out focus

有冇人會打算入手6.1 p?

好似幾吸引，我都爭扎緊邊部好，佢同8 Sirocco
夜晚影相7 plus得唔得？

8s用835唔減到3字頭都好難落手，同埋我想個mon size大啲，所以揀咗7+，夜拍就唔好有大期望喇

對比xperia xz快對焦（雖然無防手震）還是差一點

6.1 plus 有實機試上手未？暫時睇落幾合我要求

用緊Iphone se，基本無用nfc

影夜境手機有邊部係得嘅

應該聽日先正式開賣

沖涼播歌音質廢

沖涼水聲咁嘈都聽到音質

二手6.1都幾抵玩
1400就有交易

我諗有排先去到3字頭，7plus其他都幾滿意
只係8s相機睇落靚少少姐(雖則本身都有相機 ）
一係等多排ifa睇下有無新機出

放 Nokia X6 4+64gb 黑色
98% New ， 7月頭購自天貓

咁走投無路喺呢度放？

我沖涼聽女優叫得好大聲bo

係大聲但係冇層次，太薄聲，太清脆

s9 p20 pro xz2 xz2 premium

仲有htc u12+
呢堆都唔差。。
不過講光源複雜環境， xz2p完勝

好似有內置收音機?

但係呢堆除咗相機ok仲有咩可取

XZ2P隨時拎嚟健身真係一流

咁你唔係要影相，好頂級速度，一般中階都夠用

咁8s 呢

今日去胃信試機, Nokia 6+ 個speaker d 聲嚇死人.
其他都可接受既

如果唔係xz2系列太柒，已經買左

xz2正面都仲ok，背面真係麻麻
反而xa2 plus成個設計靚好多

XA2 plus算靚仔，可惜行630同太重（205g)

8s 單卡無SD 係死穴

Sony 將上一代頂級鏡放入XA 系算有良心。

其實除咗粒U，其他spec包括個樣都唔差過7p，甚至好過7p
如果唔係睇U行先嘅，真係買xa2 plus都好過買7p
但八月尾先上市真係遲咗啲

好多時揀電話，齋睇CPU 都唔代表佢實際速度，Sony 上代用P20, 實際用都唔會慢過HTU U Ultra 用821, 廠方又無公佈佢地配咩eMMC 實際速度，仲有Ram Dual Channel / Single

XA2 Plus 都可以

詳細睇係會睇細節，但好多人都只係睇粒U個名去判斷
你個講法用喺鳩通系嘅機我係非常同意，但真心唔適用喺MTK上
因為我都有部xa1 ultra喺手，粒P20會有lag嘅情況同埋ram管理真係麻麻，另外GPU真心唔掂

$1398 買左兩日

唔係呃你
我中過m9+個x10伏之後，諗住過咗幾年mtk會生性，點知都係差唔多

貪佢真三卡，同有3.5，U Ultra 個電量係致命，Lumia 950XL 鏡頭係勁但個系統始終末路（但每月有Bugs Fix 仲勤力過Nokia)

用左兩日暫時OK 啦，我要求唔高。

但$1400都抵買嘅
MTK都有個好處就係唔太耗電，同埋Sony機嘅相機係唔錯

你部XA1 Ultra 我都諗過，不過2700mha 就不了。二來兩粒eMMc 唔同可能有影響。

就係要佢長氣，HTC U Ultra / Lumia 950XL 死穴。

應該係CSL 清倉掉去太陽台賤價出貨。

我都試左 要開再盡同埋貼隻耳埋去先聽到清啲（我試infinity war trailer)
但整體都幾抵玩 真入門級full mon機
留名等更多評測

有無巴打已入手6.1plus

傳部旗籃要成8k
信仰大考驗

Rumor: The next Nokia flagship will be considerably more expensive

咩事
用咩要搞到咁貴

hmd信心爆棚
同note 9 ip9直接硬碰

如果8k我應該pass。。睇睇710點開先

其實imx598 同之前1020 個鏡頭有咩分別
又係超過4千萬像素
又係將幾粒像素合成1粒

會唔會Nokia 10就係用呢粒鏡頭
（喪心病狂ff中）

xa2plus如果快過nokia7plus出我可能買xa2plus
between nokia 7plus己經超級滿意

你意思係Nokia 7 plus plus？

（其實唔知部710會點叫，可能7.2）

而家出手應該一黎出6.1 plus定7 plus

梗係7p ，細鋪買只係爭幾嚿水

6.1p 真係唔抵買 去胃信試過demo lag 到爆，仲衰過6.1

636重差過630？

舊n6都用咗成年先lag，6.1p擺demo就lag？

係唔係胃訊live wallpaper

岩岩係豐澤買左6.1plus比老豆

LM 等包膠

有咩送

如果有light 技術加持無得輸

用緊7p嘅巴打可以試吓更新最新版嘅facebook
應該可以睇高清片了

係咪可以hide左navigation bar

唔知支版X6係咪可以刷成6.1plus

唔好出m額

希望佢6.1P 賣得差 咁之後先唔會再出M額

而家6.1重跌價
重有咩理由買6.1P

之前聽巴打講7plus好似有d大大小小bugs，係咪fix 得七七八八喇？（我剛剛見fb 見高清片個bug應該fix左）

其實我想買6.1 plus，我鍾意個外型 唔知遲d會唔會有台水個類國際版，又平過行貨

6.1抵買啊，同同級嘅xa2比較個相機都唔失禮

所以我都買咗XA2
用落都開心嘅
點知買完一個禮拜6.1就跌價

咁科技野一向都係早買早享受遲買平幾舊

之前見佢一直冇跌 都諗佢唔會跌

唔知啦 可能係 不過呢部機我對佢既觀感都麻麻

pish

XA2麻麻地
細機嚟講頗重
又只得3+32

呢個好似係Android 問題？！

其實部機嘅重量我都會考慮，而家用緊嘅LG V10（192g)已經係極限，想輕番D

所以7 plus（183g)係合格，希望將來d新機唔好太重

2288

利申返我本身用iphone既 同埋對電子產品認識不大
用左一陣 覺得個mon好似好sharp(有d覺得好un眼）
相機我覺得麻麻地 個人像mode有時會focus漏d邊位
叉電係幾快既
個m字額可以收埋唔錯

呢樣我無試過 好似無呢個option
淨係見到m字額可以hide

你老豆用應該夠啦，除非對影相有要求

自用主機
trade 埋部舊機
出左6.1+ 藍色
送mon 貼 軟殼同一舊5200既尿袋
暫時感覺良好，gboard 彈出黎既近度有啲慢
指紋解鎖一時時 但問題不大
比較少舖有實機試，就算有都係藍色多
未見過白色
但藍色感覺好睇啲，一體性強

report 左成個星期先覆我

發覺擺前面嗰隻指紋sensor成日scan唔到，後面嗰隻就準好多

我有ipad 其實都會出現同樣既問題
除左機械問題同user 點放隻手都有關
無辦法

佢有覆到你？

學外國hotel叫Excelsior咪算
Nokia 7 Excelsior or Nokia 7 Supreme
Nokia 7E or 7S， 反正都有8S

btw你地有無買香蕉

有

我遲下買，好classic 好正

同埋想玩下佢個KaiOS

其實我懷疑nokia7plus有ip67

等咗呢個test好耐

部nokia 7 plus差電時超熱
差電個陣我無用部電話黎打機

想問下用前置鏡頭拍片個畫面放大左係咪正常?

可以hide nav bar
不過要adb grant app permission

有啊 等咗啱啱好十日

fb定nokia覆你

7P快樂使用中

暫時唔鐘意嘅係個Moon太大，一隻手用有啲棘，不過睇戲好撚爽

另外就係由Apple轉會過黎之後，無咗3D Touch會好唔慣，外加個指紋鎖係機背，成日收埋部電話嗰陣都會Hi到個Sensor

我又無事喎 巴打駛唔駛返廠check check？

7plus.用660 點都係快

梗係老連都話冇啦
到時防到嘅可以氹到消費者，出事嘅又冇得怨

IP 67 係浸水幾多米30分鐘，佢只係沖水＝ Nokia 生活防水的標準，當時裡面張試水紙實濕左。

不過Nokia 生活防水標準已經比其他廠勁。其他生活防水真係毛毛雨，佢去到沖水。

有幾多人入左手 6.1plus?

我應該會買部試吓

有錢人

我好似話想轉Nokia都講咗成年都未入任何一部

等等下就呢IFA，唔爭在等埋845/710

有幾熱？
開support app有得睇溫度

係google play裝嗎？
定本身內置

內置架

無打機 都已經32度

32度好小事姐
過45度先再講啦

32度正常啦
充電熱應該係因為怏充緊

710!!!!!!!!!!!!!

八月底九月頭應該有正式消息

Facebook , nokia叫我自己搵FB

正正正!!!!!!!

咁應該真係關fb事
update完個fb就睇到

6.1+周不時仲會有簡體字

巴打們覺得等唔等好 依家部機壞壞地，本身諗住買7plus,但依家又出新機

等得既話點解唔等

我用緊部機依家神神地，其實都係勉強用

咁你咪換 我鬼知你部機壞成點
想換就換啦

咁巴打覺得新機會係咩價位左右？

3千中 再貴應該冇人買
冇人會成4千旗艦價去買中階CPU

而家旗艦係5k-6k

你接受到4k 買中階機咩

睇佢有啲乜嘢新嘢，如果佢有靚相機新設計嘅，而且有埋glance screen呢啲旗艦有嘅功能嘅，咁4k中都唔太過份
如果純粹upgrade粒u嘅就3k中就差唔多

係胃信試完demo 6.1 plus 唔掂喎大佬勁敏感，hi下個介面就跳黎跳去，冇人郁佢部機會自己run野，我見佢擺返入玻璃櫃都自己狂郁 決定排隊買7p白色

呢個價等屌米A2 喇
仲要係660

新post

997

998

999

木馬.gif